到底頸椎移位係真定假

越黎越多脊醫出現 但西醫大部份否定脊醫既講法(香港
我條頸都唔舒服左好耐 但西醫物理治療話只係肌肉緊 可能係心理作用 or 姿勢唔岩 咁事實上我的確有焦慮驚恐
但同時脊醫會話有移位 咁我應該信邊一邊講野？

照下囉

其實照張片就知

不過咁，香港人個概念需要搞清楚，你指既「大部分西醫」本身係唔係呢個範疇既專業？
病患出問題，到底係佢地根本無呢個知識同臨床經驗甚至職能角色上而建議睇佢既病患接受佢地自己識既已有治療方法（物理治療同開刀）。還是有晒理據全盤否定脊醫既治療效果？

睇過好幾個西醫 出面x光片
仲有物理治療師都話我無事
但脊醫 中醫摸幾下就話移左位
所以唔太了解

之前都有一排痛，痛左幾日淆底睇脊醫，講到好撚恐怖，照埋x ray 又話正常彎度冇左，要用佢d 療程（6xx 一節），要一星期兩三日keep 住做半年先會改善返少少。由於公司benefit 脊醫依類非正式醫生療程既limit 唔夠，我又冇乜錢，就走左去睇骨科，拎埋d 片比骨科睇。骨科醫生幫我test （都係按下你問你痛唔痛之類），睇埋片話根本冇野，係肌肉痛only。

之後我唔理一排，骨科都叫放鬆d，話驚住係有事而成日迫自己坐到好直反而會痛。過一排真係冇事

脊醫唔使俾藥錢
咁醫生同藥廠肯定吠佢

咁物理治療師呢 物理治療一樣無藥